<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Финист-М</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Финист-М</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>О компанииОбщество с ограниченной ответственностью «Финист-М» создано 19 декабря 1996 года (тогда компания называлась ЗАО «Сталкер»). Изначально деятельность компании связывалась с информационными технологиями. Стремительно развивающиеся в то время новые технологии управления предприятиями требовали перевооружения офисов оргтехникой и программным обеспечением. Первый этап в развитии ООО «Финист-М» был связан со снабжением предприятий офисной техникой и сопутствующими материалами. Вторым этапом в развитии компании стало создание команды программистов для работы над программным обеспечением. Первые программисты приступили к работе в «Финист-М» в 1998 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/dynamics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dynamics/</guid>
      <description>Наименование программного комплексаЗаказчикГод внедренияГородПрограммный комплекс «Меркурий»ООО «БайТекс»2019БугурусланПрограммный комплекс «Мицар»ТОО «АНСК» (Казахстан)2017АктауМодуль АПК «Селена» «Наработка НКТ»ОАО «Варьеганнефть»2017Радужный«Меркурий-Капитальное строительство»ООО «СК „Контакт“»2016МегионПрограммный комплекс «Меркурий»ОАО «Руссинтеграл»2014РадужныйЭлектронная Шахматка (web-версия)ОАО «Аганнефтегазгеология»2013НижневартовскПрограммный комплекс «Меркурий»ОАО «Аганнефтегазгеология»2013НижневартовскПрограммный комплекс «Селена»ОАО «Аганнефтегазгеология»2013НижневартовскПрограммный комплекс «Мицар-2009»ТНК-Нягань2012НяганьПрограммный комплекс «Селена»ТНК-Нягань2011НяганьЭлектронная Шахматка (web-версия)ООО «Тарховское»2011НижневартовскПрограммный комплекс «Селена»ООО «Тарховское»2010НижневартовскПрограммный комплекс «Мицар-2007»ООО «Тарховское»2010НижневартовскПрограммный комплекс «Меркурий»ООО «Тарховское»2010НижневартовскПрограммный комплекс «Селена»ОАО «Варьеганнефтегаз»2009РадужныйАппаратно-программный комплекс «Селена»ООО «СП «Ваньеганнефть»2009НижневартовскПрограммный комплекс «Мицар-2007»ОАО «Варьеганнефтегаз»2009РадужныйПрограммный комплекс «Мицар-ШГН»ОАО «ННП»2007НижневартовскПрограммный комплекс «Мицар-МРП»ОАО «ННП»2007НижневартовскПрограммный комплекс «Мицар-2005»ОАО «Мохтикнефть»2006НижневартовскПрограммный комплекс «Мицар-2005»ОАО «Тюменнефтегаз»2006ТюменьПроизводственно-аналитический комплекс «Карат-презентация»ОАО «Оренбургнефть»2006БузулукПрограммный комплекс «Мицар-МРП»ОАО «Оренбургнефть»2006БузулукПрограммный комплекс «Мицар-2005»ОАО «Варьеганнефтегаз»2005РадужныйПрограммный комплекс «Мицар-2005»ООО «ЭПУ-Сервис»2005СтрежевойПрограммный комплекс «Мицар-2005»ООО «Самара-Электро-Сервис»2005ОтрадныйПрограммный комплекс «Меркурий»ОАО «Мохтикнефть»2005НижневартовскПрограммный комплекс «Селена»ОАО «Удмуртнефть»2005ИжевскПрограммный комплекс «Селена-бухгалтерия»ОАО «Оренбургнефть»2005БузулукПрограммный комплекс «Мицар-ШГН»ОАО «Оренбургнефть»2005БузулукПрограммный комплекс «Мицар-2005»ООО «СП «Ваньеганнефть»2005НижневартовскПрограммный комплекс «Селена-бухгалтерия»ОАО «ННП»2004НижневартовскПрограммный комплекс «Мицар-2003»ОАО «ННП»2004НижневартовскПрограммный комплекс «Селена»ОАО «Оренбургнефть»2004БузулукПрограммный комплекс «Мицар-2003»ОАО «Оренбургнефть»2004БузулукПрограммный комплекс «Селена-бухгалтерия»ОАО «СНГ»2004НижневартовскПрограммный комплекс «Селена-бухгалтерия»ОАО «СНГДУ-2»2004НижневартовскПрограммный комплекс «Селена-бухгалтерия»ОАО «ТНК-Нижневартовск»2004НижневартовскПрограммный комплекс «Мицар-2000»ЗАО «Алмаз»2003РадужныйПрограммный комплекс «Гранит»Окружной фонд поддержки предпринимательства и конкуренции в ХМАО2003НижневартовскПроизводственно-аналитический комплекс «Карат»ОАО «ННП»2002НижневартовскПрограммный комплекс «Мицар-2000»ЗАО «Алнас-Н»2002НижневартовскПрограммный комплекс «Селена»ОАО «ННП»2002НижневартовскПрограммный комплекс «Меркурий»ОАО «ННП»2002НижневартовскЭлектронная ШахматкаОАО «ННП»2002НижневартовскПроизводственно-аналитический комплекс «Карат»ОАО «Самотлорнефтегаз»2001НижневартовскПрограммный комплекс «Web&amp;#43;»ОАО «Самотлорнефтегаз»2000НижневартовскПрограммный комплекс «Мицар-2000»ОАО «Славнефть-Мегионнефтегаз»2000НижневартовскПрограммный комплекс «Селена»ОАО «Самотлорнефтегаз»2000НижневартовскПрограммный комплекс «Web&amp;#43;»ОАО «ННП»2000НижневартовскАппаратно-программный комплекс «Мицар»ОАО «ННГ»1998Нижневартовск </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presentation/</guid>
      <description>ul.list{list-style:none;width: 750px;margin: 0 auto;}.list li{margin-top: 25px;}.list li img{width: 724px;}Нефтепромысловое оборудованиеТОР ГЗУ Спутник, анимацияЭЦН-1ЭЦН-2&#34;/resources/pm/top_gzu_sputnik.png&#34;} --&#34;/resources/pm/top_gzu_sputnik.png&#34;} --</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АПК «Карат»</title>
      <link>/product/karat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/product/karat/</guid>
      <description>АПК «Карат» предназначен для автоматизированного сбора и обработки информации предприятия с последующей ее группировкой в удобном для пользователя виде. Конечной целью обработки информации является формирование автоматизированной отчетности предприятия и создание предпосылок для анализа.
Часто организации внедряют локальные решения, что приводит к скоплению массивов данных в составе многочисленных платформ, приложений и баз данных, рассредоточенных по подразделениям, отделам и региональным представительствам. Система «Карат» может свести эти данные воедино и тем самым повысить уровень эффективности вашей деятельности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АПК «Меркурий» для нефтедобывающих предприятий</title>
      <link>/product/mercury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/product/mercury/</guid>
      <description>АПК «Меркурий» представляет из себя программное решение суточных сводок нефтепромысла в части работы с фондом скважин (запуски, остановки, вывод на режим, внутрисменные простои, работа с периодическим фондом, аварийная ситуация на ЛЭП и трубопроводах, обработка скважин всеми видами химреагентов, включая глушение, сводки подземного и капитального ремонта скважин, бурения, освоения). Область применения комплекса — нефтегазодобывающая промышленность, предприятия, непосредственно осуществляющие эксплуатацию нефтяных и нагнетательных скважин. Программа устанавливается на рабочих местах специалистов нефтепромыслов — сменных технологов нефтепромысла, сменных технологов сервисных предприятий (текущего и капитального ремонта скважин, бурения, освоения), технологической и геологической служб, а также в аппаратах управления нефтегазодобывающих предприятий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АПК «Меркурий» для сервисных предприятий ТКРС/бурения</title>
      <link>/product/merc_tkrs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/product/merc_tkrs/</guid>
      <description>АПК «Меркурий» представляет из себя программный комплекс для автоматизации рабочих мест инженерного персонала сервисного предприятия по текущему и капитальному ремонту скважин, бурению. В основе программного комплекса лежит суточная сводка бригад ТКРС и вспомогательных подразделений (баз производственного обслуживания, транспортного подразделения, службы материально-технического снабжения). У сервисного предприятия ТКРС нередко бывает несколько заказчиков из числа нефтегазодобывающих компаний. Как правило, они имеют собственное программное обеспечение по учету работы бригад ТКРС. При работе в таком режиме сервисные предприятия ведут суточные сводки в нескольких программных комплексах заказчика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АПК «Мицар»</title>
      <link>/product/micar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/product/micar/</guid>
      <description>Аппаратно–программный комплекс «Мицар» — это система учета и работы погружного насосного оборудования и его элементов.
Программа работает со всей линейкой известного насосного оборудования — УЭЦН, УШНГ, УВНТ, УЭЦПК, УЭЦВ и т.д. Область применения комплекса — нефтегазодобывающая промышленность, сервисные предприятия по прокату и обслуживанию центробежных, штанговых и других видов насосного оборудования и его элементов (станции управления, автотрансформаторы и т.д.). Цикл учета работы и движения оборудования начинается от поставки в производство новой продукции в виде узлов, комплектации их, передачи для монтажа в скважину, учета работы оборудования в скважине и возврата в сервисное предприятие после демонтажа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АПК «Селена»</title>
      <link>/product/selena/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/product/selena/</guid>
      <description>Аппаратно-программный комплекс (АПК) «Селена» предназначен для учета работы и движения насосно–компрессорных труб (НКТ), штанг, буровых колонн и прочих элементов трубных колонн. Область применения комплекса–нефтегазодобывающая промышленность, сервисные предприятия, связанные с обслуживанием нефтегазодобывающих предприятий, заводы по производству трубной и штанговой продукции. Цикл учета работы и движения оборудования начинается от поставки в производство новой продукции, завоза ее на трубные площадки, ремонтные базы и сервисные предприятия, связанные с ремонтом скважин. АПК «Селена» состоит из модулей, в каждом из которых отражается своя часть производственного цикла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Предиктивная «Альтаир»</title>
      <link>/product/altair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/product/altair/</guid>
      <description>Программный комплекс «Альтаир» является частью АПК «Меркурий» и предназначен для анализаработы и выдаче рекомендаций по настройке параметров работы станции управления УЭЦН сцелью оптимизации режимов работы погружного насосного оборудования.
Основной целью работы в программе «Альтаир» является повышение наработки на отказпогружного насосного оборудования. Данная цель достигается с помощью анализа данныхконтроллера станции управления (включая уставки защит и временные пределы их работы), атакже режимных параметров насосного оборудования (подача, обводненность и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Результаты гидродинамических исследований скважин</title>
      <link>/product/ris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/product/ris/</guid>
      <description>Программный комплекс РИС (Результаты Исследования Скважин) предназначен для ввода и обработки данных по всем видам гидродинамических исследований, которые проводятся на скважинах. Область применения комплекса — нефтегазодобывающая промышленность, предприятия, непосредственно осуществляющие эксплуатацию нефтяных и нагнетательных скважин.
Рабочие места программы устанавливаются в бригадах по исследованию скважин (ЦНИПР), которые непосредственно проводят гидродинамические исследования, а также на рабочих местах специалистов нефтепромыслов — технологической и геологической служб. Программный комплекс поделен на две части. Первая часть - ввод и редактирование данных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Физико-химические исследования проб жидкости</title>
      <link>/product/proby/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/product/proby/</guid>
      <description>Программный комплекс «Пробы» предназначен для ввода и анализа данных проб жидкости, отбираемых из добывающих скважин. Область применения комплекса — нефтегазодобывающая промышленность, предприятия, непосредственно осуществляющие эксплуатацию нефтяных и нагнетательных скважин. Рабочие места программы устанавливаются в промысловых лабораториях, которые проводят исследования проб жидкости и нефти, а также на рабочих местах специалистов нефтепромыслов – технологической и геологической служб.
Программный комплекс поделен на две части. Первая часть — ввод и редактирование данных. Вторая часть — генератор запросов и отчетов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронная Шахматка</title>
      <link>/product/chess/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/product/chess/</guid>
      <description>Программа «Электронная Шахматка» предназначена для просмотра и анализа информации по работе добывающих и нагнетательных скважин. Область применения комплекса – нефтегазодобывающая промышленность, предприятия, непосредственно осуществляющие эксплуатацию нефтяных и нагнетательных скважин. Программа устанавливается на рабочих местах специалистов нефтепромыслов – технологической и геологической служб, а также в аппаратах управления нефтегазодобывающих предприятий.
В программе отображаются по каждой скважине суточный дебит жидкости (закачки воды), пробы отбираемой жидкости, динамические и статические уровни, устьевые и глубинные давления, сведения об обработках скважин химреагентами (глушение, обработка горячей нефтью, обработка специальными химреагентами и т.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
