<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Финист-М</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Финист-М</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Влияние механических примесей на работу УЭЦН</title>
      <link>/blog/prim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/prim/</guid>
      <description>В данной статье мы рассмотрим влияние механических примесей на работу деталей и узлов погружного электроцентробежного насоса (УЭЦН). Источником данных для анализа влияния механических примесей на работу деталей и узлов УЭЦН послужили базы данных программных комплексов «Мицар» (https://stalkerltd.ru/product/micar/), «Меркурий» (https://stalkerltd.ru/product/mercury/), «Селена» (https://stalkerltd.ru/product/selena/), внедренных в ряде нефтегазодобывающих компаний РФ в период с 1998 года (https://stalkerltd.ru/dynamics/). В частности, программный комплекс «Мицар» содержит информацию о работе погружного оборудования УЭЦН, в состав комплекса входят данные комиссий ПДК с детализированным набором дефектовочных ведомостей узлов погружного насосного оборудования УЭЦН.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Причины оплавления погружного кабеля УЭЦН</title>
      <link>/blog/cabel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/cabel/</guid>
      <description>Данная статья посвящена анализу причин всех видов повреждений погружного бронированного кабеля при эксплуатации установок погружных центробежных насосов (УЭЦН или УЭЛН, как принято сейчас трактовать данную аббревиатуру – установка электропогружного лопастного насоса).
В основу анализа статьи положен опыт эксплуатации УЭЦН на различных месторождениях РФ и Казахстана, а также данные результатов расследования причин отказов погружного оборудования постоянно-действующими комиссиями (ПДК) компаний «Славнефть-Мегионнефтегаз», «ТНК-ВР», «Русснефть», ТОО «АНСК» (Актау, Казахстан), начиная с 1986 года (автор статьи принимал непосредственное участие в работе ПДК указанных компаний).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
